《天能 TENET》討論區 （含劇透）

啱啱今日睇咗一次，亦都睇咗好多影評，大致清楚劇情設定同埋整體內容，依家好鬼興奮，大家一齊討論下🤣

我先提出第一個我諗唔通問題：
最後Neil再reverse嘅時候，係點樣入返個洞？照道理洞口封咗？

因為由男主角同另外條友入洞開始已經封咗，之後一直都封住，咁照計逆向neil想入返去，洞都係封住的？

睇左咁多影評你都可以唔明，佩服

其實唔重要 佢自己諗辦法炸翻開佢咪得 反正都係逆轉翻嚟 準備好哂裝備咪得囉

你畫一次條timeline 就明我講乜

佢逆轉到 開戰前入去咪得 ，你做咩鳩

唔係啊，佢係逆轉wor，唔係時空穿梭，如果係打之前去，咁咪唔會係洞入面同正向男主重疊時間點囉？你可以想像下係倒帶條片，唔係一下子飛咗去嗰個時間點

如果本身係內部解唔解得通？

我已經放棄左去理解
其實點解回到過去，
但過去又唔係倒帶，係順時序既時候，
所有野會倒轉哂？

逆轉嘅主題做到好撚混亂

垃圾電影

垃圾觀眾hi

［認真魔人］先唔理逆轉熵既時間意義，純粹考慮熱力學世界，戲入面話被火燒會結冰係岩，但如果真係逆熵世界入面e個反應係唔會停，火會愈燒愈大而不能息滅，主角只會愈黎愈低溫而無法提高，事實上要產生e個反應係唔需要爆炸，身體郁一郁（因為身體同空氣粒子磨擦而產生能量傳遞，因為是逆熵所以是從低點傳住高點）主角一出逆熵機器身體逆會愈黎愈熱，相反環境會愈黎愈凍

弱智觀眾 hi

1）想問下一開始實驗室個個靶（大戰後嘅石屎牆身？），係咪應該理解做，一個順時間嘅人，用逆時間屬性嘅槍同子彈向靶開槍，就可以令原本已射入咗嘅子彈，回返到槍本身？
咁係咪唔需要考慮子彈原本幾時射？邊個射？如果當下彈殻一早就執走咗，又會發生咩情況？

2）同埋如果係逆時嘅人嚟實驗室開呢一槍，順時嘅人就會見到逆時嘅人嚟「回收」子彈，但如果係順時嘅人嚟用逆時嘅槍同子彈去開槍，咁就會直接回靶到回收？

明唔明我問咩？

可否解釋多一次點解要戴氧氣罩，如果話空氣唔會走入肺，咁點解光射又會走入眼球？

［關於時空夾擊］
其實同一批人就可以做到時空夾擊，點解要分兵兩批？

Attract——-—->end/——break——-|
end<—inverse attract——break——-|

戴罩唔係因為個橦野呼吸唔到？

唔明

是但啦睇故唔好博故

唔係個個倉會放烷排走氧氣滅火先要戴罩?

唔係個個話，故事中所有逆行嘅人係室外都要戴氧氣罩

垃圾電影

歌劇院講暗號

床前明月光
疑是地上霜
舉頭望明月
下一句係咩？

原本都以為係
但女主角逆時返去 係船都無戴

因為佢順返，呢個我理解

無睇清楚 係神秘基地
係咪紅隊唔戴 藍隊先戴？

對，紅是順行，藍是逆行

搞錯呀，你唔識英文都睇下字幕

怕死咁一批掛 混亂掛

所以其實應該每次invert 都著曬保護衣(好似佢地去Oslo airport)咁先最安全，將reversed entropy 既object 同 normal entropy 既object 之間既interaction 減到最低？

唔係好明大佬逆時果度逼供

女主角就要帶MASK 但個大佬就唔洗帶

因為如果佢地就咁呼吸，順行既人就會見到佢地係吸入二氧化碳, 呼出氧氣? 但係正常空氣二氧化碳濃度係極低，所以會呼吸極困難？

請重睇

咁個男配角點食野捱到去主角個時空

入貨櫃，氧氣倉 （eg 佢地返去Oslo 個一個禮拜都係咁過）

因為順時嘅人唔可以同逆時嘅自己接觸 會死

但係主角唔會死

因為主角無見到逆行嘅自己(戴咗mask)

我都睇完
我覺得大約明白個動機就可以
唔可以明白哂畫面所見到的一切

有無人會睇第二次

有無人覺得今次配樂做得好差
除左 747 個段 ok 外

因為熵嘅指向性唔同
因為對於我地黎講，時間永遠係都係向住同一亡向去行，例如係萬物生存到死亡，係不變嘅定情
但依家套戲個未來科學家就係發明左部係改變熵嘅指向性，係可以令時間逆向行走

所以當一啲逆時間而行嘅人，係同一時空下，
對於佢地黎講係向前行，但對於我地順時間嘅人黎睇
佢地好似倒轉哂啲野黎咁做啦

當然依個係有個假設嘅就係同marvel啲戲所講嘅平行時空唔同，佢係假設逆時間嘅人同順時間嘅人係可以係同一時空下嘅

因為嗰度個sator係逆時
但女主係順時帶過去逆時嘅

認同，得個吵字，完全冇左以前嗰種層次感，換左人真係唔同哂

想問點解尼爾成功左後都要返去？
如果知道件事係成左功 諗唔通點解仲要返去入地洞🤔
佢佢點知主角卡左係度門🤔

本身Sator 捉走主角個陣 就係逆時狀態去捉順時主角 所以唔洗罩
我自己咁睇 主角係輪轉貨倉被人捉個陣
其實sator已經係逆時世界 係老婆肚到射左一槍
主角係睇緊倒帶 但佢醒緊呢刻未知咩事
直到佢聽到「再唔講我就射第二槍」
佢先知kat 已經被射左一槍
其實逆時sator 一定知順時主角會講 given 佢射左佢老婆一下 主角work backward 知道佢唔講 佢老婆會被殺死 Sator係入返逆時之前已經知哂以上 佢其實係根住劇本去execute 達到下一步

我嘅理解係尼爾並唔係喺say goodbye嗰刻就番入地洞開門救男主
嗰個尼爾係將來唔知邊刻嘅時間點到先逆時番去，只不過係未到嗰時間點
就好似尼爾其都講其實佢地係識左好多年
而神秘組織亦係男主創立，尼爾都係男主邀請加入
只係未到嗰個時間點姐